\documentclass[11pt,letterpaper,roman]{moderncv}

\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}

\usepackage[top=0.8cm, bottom=1.8cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.5cm}					% Largeur de la colonne pour les dates


\firstname{Maxime}
\familyname{Grenier}
\title{B. Sc. A. Informatique et génie logiciel}
\address{}{Canada}
\phone[mobile]{}
\phone[fixed]{}
\email{}
\homepage{}

\cfoot{}

\begin{document}
\maketitle
\section{Formation}
\cventry{2013 -- 2016}{BAC en informatique et génie logiciel}{Université du Québec à Montréal}{Montréal}{}{Formation officielle en JAVA \\Cours complémentaires : Programmation web, Développement Agile, Langages de script et \\langages dynamiques, Interfaces personnes-machines}
\cventry{2004 -- 2009}{DEC en informatique industrielle}{Collège Lionel-Groulx}{Sainte-Thérèse}{}{Formation officielle en C++}

\section{Compétences en informatique}
\cventry{Langages}{JAVA, C/C++, C#.}{pour une liste complète, consultez mon profil LinkedIn}{}{}{}
\cvitem{Outils de tests}{\textbf{TFS, JUnit 4, SpecFlow, Approche TDD.}}
\cventry{Base de données}{Oracle, Access, SQL.}{}{}{}{}
\cventry{Système d'exploitation}{Windows, MacOS, Linux}{}{}{}{}
\cvitem{IDE}{\textbf{Atom.io, Suite JetBrains, NetBeans, Visual Studio.}}
\cvitem{Outils bureautique}{\textbf{\LaTeX, Markdown, Microsoft Office.}}
\cvitem{Varias}{\textbf{Système de gestion de sources Git, Méthodologie Agile et Kanban.}}

\section{Expériences de travail}
\cventry{2016\\à aujourd'hui}{Genetec}{Montréal}{Analyste en assurance qualité}{}{Définir stratégie de test, écrire cas de tests, conduire la validation de fonctionnalités, effectuer la validation de bogues, apporter des modifications aux cas de tests.}{pour une liste complète, consultez mon profil LinkedIn}
\cventry{2010 -- 2016}{Librairie Carcajou}{Rosemère}{Libraire}{}{Conseils littéraires à la clientèle, réception de marchandises et tenue de caisse.}
\cventry{2009}{Zensol Automation Inc.}{Montréal}{Programmeur}{Stage de fin d'études}{Programmation WxWindows et C++, rédaction technique, présentation de fonctionnalités de logiciel à des utilisateurs.}
\cventry{2005 -- 2010}{Bureau en Gros}{Rosemère}{Associé en informatique}{}{Vente de solutions, marchandisage et tenue de caisse.}

\section{Bénévolat}
\cvitem{2013}{Conception du site internet du Club de patinage artistique de Blainville/Ste-Thérèse}

\section{Centres d'intérêt}
\cvitem{Jeux vidéo}{Collectionneur et rétrogamer}
\cvitem{Communication}{Cofondateur d'une chaîne YouTube sur les jeux vidéos (Passe-moi la manette), membre d'un collectif YouTube sur le retrogaming (Retour vers le rétro) et collaborateur pour le site web de l'Antre du Geek}
\end{document}
